點解冇人提匯豐CEO今日辭職

【獨家回應】滙控CEO范寧辭職 王冬勝否認與杜嘉祺不和有關 「他私人理由請辭」

相關新聞：【滙控易帥】恒生多賺8% 指罷工不影響服務 料人幣續受壓

滙豐控股（005）宣佈，行政總裁范寧（John Flint）與董事會協議後，已於今日退任集團行政總裁及董事。范寧今日後將不會履行日常職務，但同意繼續協助滙豐的過渡工作。受消息拖累，滙控股價最新跌1.61%，報61.15元，成交4億元。

有分析估計，杜嘉祺作為主席而非行政總裁，但作風比較霸氣，范寧作風比較深思，杜嘉祺高壓及勇進，可能是主席及行政總裁作風衝突所致；惟相信辭職與華為事件無關，亦非范寧犯了重大錯誤。杜嘉祺傾向外聘下任行政總裁，所以未來滙控將面臨如其他國際大行外聘舵手後，股價更加波動受挫的風險。

香港上海滙豐銀行副主席兼行政總裁王冬勝今日在中環接受本報記者查詢時，否認范寧與杜嘉祺不和傳聞，指范寧辭職是其私人意願。

范寧意外宣佈辭任，董事會目前已啟動物色新任集團行政總裁的程序，並會考慮內部及外界人選。集團主席杜嘉祺（Mark Tucker）在傳媒電話會議上指，招聘程序料於6至12個月內完成，又強調一直有優質管理層團隊。

對於集團於公告上表示：「董事會相信本行需要作出改變。」杜嘉祺指，集團策略方針維持不變，期望新任行政總裁有能力實現集團策略，充份發揮該行人力和資本。

滙控確認逾4,000人裁員計劃

於行政總裁范寧辭職的同時，滙控（005）確認裁員逾4,000人的計劃，並警告高級人員為開刀的重點對象。於分析員會議中，財務總監邵偉信（Ewen Stevenson）表示，相關遣散費今年涉及6.5億至7億美元，涉及不足2%的人手，薪酬成本卻佔上集團的4%，「可以假設高級人員是裁員的目標」。根據年報，滙控去年底員工數目為23.52萬。

香港持續有社會運動，今日亦發起全港大罷工，杜嘉祺指，滙豐在港植根多年，見證香港面對不同挑戰，有信心香港仍然是全球領先的金融中心，未見近日的社會運動為滙豐帶來重要影響。他又指反對暴力行為，希望社會紛爭能和平解決。

滙股宣佈計劃回購10億美元股份，較市場預期少，集團財務總監邵偉信（Ewen Stevenson）表示，要預留資本應對英國脫歐等環球不確定因素，回購會在數日內開始執行。

大摩：人事變動將驅動股價

大摩發表報告指，滙控季度業績勝預期，至於其10億美元股份回購計劃只是該行預期的一半，但焦點則落在行政總裁范寧突然辭任。大摩指，范寧無特別提到辭任原因，僅稱「我和董事會同意，今日公佈的中期業績表現理想，標誌着本人和本行是時候作出改變」，銀行方面稱會物色新CEO，該行認為這突如其來的變化將會成為短期內驅動股價的主要因素，對滙控維持「持股觀望」（ Equal-weight），目標價維持70元。

滙控公告說，董事會已啟動物色新任行政總裁程序，並會考慮內部及外界人選。董事會已要求環球工商金融行政總裁祈耀年，擔任臨時集團行政總裁，直至委任繼任人選，並且加入董事會，擔任執行董事。相關委任須經監管機構批准。

51歲的范寧去年2月起擔任滙控行政總裁。他在公告內表示，今日公佈的中期業績表現理想，標誌着他同集團是時候改變。他對離開滙豐感到不捨，但亦期待迎接個人新挑戰。滙控於公告中提到，「鑑於本行營運所在的環球市場環境愈見複雜並日趨嚴峻，董事會相信本行需要作出改變，以應對我們所面對的挑戰，以及把握當前的重大機遇。」

范寧屬最年輕CEO

范寧上任滙控CEO時年僅49歲，是集團逾150年來最年輕行政總裁。1989年加入滙豐的范寧，由英國行政見習生的「科班」做起，他在滙豐30年職場生涯中，亞洲工作時間長達16年，亦曾駐足本港。於范寧上任時，曾與他共事的滙豐人透露，范寧在自我簡介中，提及以往曾在滙豐尖沙嘴半島中心分行工作，他自己對尖東分行亦有一份感情。

接任范寧的祈耀年，今年57歲，以下為近年於滙控之職務：

2008年至2011年 英國工商金融業務主管
2011年至2015年 亞太區工商金融業務主管（駐香港）
2015年至今 環球工商金融行政總裁
2016年至今 集團常務總監
2018年6月至今 加拿大滙豐銀行董事
2019年1月至今 Serai Limited 主席

記者：劉美儀 陳雪蕾 黃珮琳

有人提
上埋熱門啦

sor 盲撚咗

FAKE NEWS

黎緊升到6000億至8000億
換哂做廢紙

香港金管局與中國人民銀行在2017年續簽了4000億人民幣（當時值4900億港元）貨幣互換協議，取代2009年的2000億協議，出年11月到期。

價值4000億人民幣既美元

就係都唔代表拎左外匯走